Dino Buzzati , né le 16 octobre 1906 à Belluno , dans la région de la Vénétie , et décédé le 28 janvier 1972 à Milan d' un cancer , était un journaliste , peintre , et écrivain italien dont l' œuvre la plus célèbre est le roman intitulé Le Désert des Tartares .
L' œuvre littéraire de Dino Buzzati renvoie pour une part à l' influence de Kafka -- par l' esprit de dérision et l' expression de l' impuissance humaine face au labyrinthe d' un monde incompréhensible -- , mais aussi au surréalisme -- comme dans ses contes où la connotation onirique est très présente .
Le plus convaincant des rapprochements néanmoins est peut-être à rechercher du côté du courant existentialiste représenté par le Jean-Paul Sartre de La Nausée ( 1938 ) et l' Albert Camus de L' Étranger ( 1942 ) -- pour ne citer que des œuvres majeures contemporaines du Désert des Tartares .
Mais son véritable succès est surtout Le Désert des Tartares ( traduit en français en 1949 et porté au cinéma en 1976 : Le Désert des Tartares ) .
